覺唔覺班nursing撚好撚扮野

明明就係貪份高人工 先狗沖去做
如果同普通文職仔差唔多人工
仲有冇咁多人狗沖呀
明明貪錢講到自己好撚偉大咁
人地唔識d nursing 野就第一時間衝出黎屌人先
之後係到拋書包
之後日日呻自己好撚辛苦
丫你唔明嫁啦xyz
正常人又點會明呀
知我唔明你又呻
諗定下面回覆: 係咪人工高唔呻得？/樓主入唔到nursing成浸酸味/慢慢係到酸啦

唔知點解識幾個都好鍾意拋d terms出黎

咁人地真係為病人服務呀，雖然唔知係咪真心對病人好

waiter仔點計？

阿豬阿狗都隨時可以取代到嘅職業

好多都因為份糧去做架啦，香港係咁，一個人打份文職工先僅僅養到自己，唔好講結婚生仔

agger
醫生仔都唔會咁

不能同意更多

做過未先 我驚你手盤都未識揸

又要拎光環個下嘔心

練你一個禮拜都搞掂啦

10年前做暑期工都日日都托十個鐘啦
基本野黎ja wo

紅色認同
藍色唔認同
有人乜撚都唔識用FF出黎嘅假知識黎屌你個職業，你唔屌柒佢？
呢D人性黎，有人沖出黎柒就緊係搵位入佢

唔識咪慢慢講
知識普及呢家野要慢慢做，一開始就開人波無咩意思
對方會仲反感，更加唔會有興趣去了解你個職業，倒不如慢慢講
任重道遠，互相體諒啦

我以為清針對緊呢個Post

特別係d男姑娘
講到做nurse點點點幫到人點偉大
屌咪又係為錢
男人老狗為錢做nurse 同女人為錢做雞一樣咁低賤

it狗

一隻沒終點的it狗

點都好過做狗既

認嘅我覺得無問題，虛偽嘅先係狗

咁護士又真係辛苦又厭惡性既
你俾三皮一個月我我都唔撚做

辛苦工呢架
咩都要落手做
同埋nursing讀5年
識d term好正常

講到好似你有得揀

就算唔識，正常智力要學好耐？1日定2日呀？
最多咪分熟手唔熟手

成篇文可以改做醫生

男姑娘路過
為錢而讀

為錢一定唔會做公立...
出面好多更好更舒服既選擇

男人撚有得揀咩

番工做野貪錢問題係邊？
如果份工人工同文員一樣就唔會做囉 咁所以同呻辛苦嘅關係係邊？
乜野叫偉大？ 打份牛工都叫偉大？
收(其實唔) 高人工打辛苦工呻辛苦問題係邊？
成世人讀醫學知識都係用英文點解同你講就要轉番中文嚟講？
書包係講個個人抛出嚟 定係聽個個人覺得自己接左咋？

你覺得佢唔係咩

咁你都識講人地打份工，為錢架姐，唔通真係當你屋企人咁服侍啊，咪咁多要求啦

一方面係為錢既
又未至於偉大到做義工
但另一方面又真係有d厭惡
日日掂住屎尿痰血真係唔係講笑

唔岩聽可以慢慢交流下 唔好插我

利申 護士

係呀驚死人唔知佢地識咁 九成九都係讀緊nursing 落手做過未都唔知 講到自己神人咁

好多Nursing女都會係ig標榜自己係實習天使同小小南丁格爾，出一次placement就一定打千字文講到自己有幾咁感動，然後自己小小感冒就會日日報status係咁話自己Hyperthermia又dehydration又infection又食Augmentin咁，睇得多真係會覺得好煩

利申Nursing撚唔好相認

以我觀察通常係病人直接開鳩班護士波
睇下嗰個"醫護人員點解可以咁對我阿媽既POST就知"

想當年第一次實習都真係好有使命感既
唔駛恥笑佢 幾年後佢日日番工睇廿幾個病人
佢都會恥笑自己當日咁興奮做乜

為錢而做有咩問題 付出幾多收番幾多人工咁解啫 唔係hea做咪得囉
樓主份工唔係為錢而做
放工呻下都要比你屌

agger

雖然港豬郁d就鬧護士
但我覺得有d護士脾氣都唔係咁好
忙還忙 對病人既態度係睇得出
要慢慢教班病人
佢地覺得護士態度好自然會同朋友講起
一傳十 十傳百
咁樣先可以慢慢教育港豬

月經

做耐左女神都變8婆

利伸: 真人真事 佢本人都話係D病人訓練到D護士咁 不過我個FD就做精神病 只 FYI

我識中大一個讀nursing 既 成日問下佢啲野姐 又串柒柒咁屌鳩我冇常識 咩都唔知 正常人點知醫學啲野呀

AGGER
返醫院工身同感受 日日都好似打仗咁

地盤好辛苦, 醫生好辛苦, 救護都好辛苦, 各行各業都貢獻緊社會. 但偏偏係護士成日叫春, 好似得佢辛苦咁

識好多nursing朋友 無乜邊個扮野喎

做護士做到俾病人訓練
應該係護士教育病人先正確
不過psych就無得講
精神病係難handle

利申 med

同意...特別係當電視劇入面既醫療部分做錯左野，佢地就會攞啲terms出黎打晒飛機 好撚煩知你勁喇

其實行行都有人叫春架啦
而家醫院爆滿 醫生都一直叫春話唔夠人架喎
救生員都叫春話唔夠人 要求同消防員一樣人工架喎
老師都叫春成日話唔夠perm位架喎
各有各難處姐

題目改做警犬貼切啲
做警察係想除暴安良

Fer嗰少少就打hyperthermia 到佢fer到上39/swinging/有上冇落 仲點會出post
之前仲見過個 出IG post hashtag #throat_inflammation
屌你無料扮四條 laryngitis/URTI/URI都唔識

利申發緊夢唔知自己講緊咩

咁唔妥護士咪唔好入院、入院唔好俾護士掂, 乜都自己搞掂囉
雙贏

又你呢啲on9言論 有出糧嫁 態度唔識好啲？
病人老奉要受護士氣？

其實你地眼中護士既工作係咩？

各位以後唔好笑差佬呀

絕對覺
利申：佢地嘅下屬

護士要賣笑？

連登仔乜撚工都屌 空姐又話係雞 唔專業 護士又話扮野 其實你班廢柴出黎做野未？

Pyrexia 定hyperthermia

你覺得呢 ？

屌人洗撚出黎做野咩

垃圾樓豬

得閑入下公立醫院喇
啲護士閪到你由生變死

成3皮幾係人都扮下野啦

班護士撚真係好on9
你咪唔好賣囉
我咪繼續覺得你地態度差

係各有各難處, 但好少有職業會好似護士叫得咁密, 三日唔埋就打千字文講到自己幾有熱誠, 點解可以咁做作

利申: 識人做護士, 口講好就有熱誠, 實質份人勢利到爆.
呢排要去不同機構做外勤, 最西個d都係護士黎, 態度極差, 令我更加反感.
雖然眼見唔少護士扮晒野, 但相信有部分護士係ok既

日日打飛機叫春都唔屌得 大撚晒

份糧包架喎

不能類比
性質上
差佬要為政權服務, 同部為市民有利益衝突
護士呢?

部份好西
利申:去做外勤

係屌都屌左社工仔先啦

樓豬做乜咁撚大反應
乜春職業都有人打飛機架啦

我識d nursing朋友都話貪人工高先去做wor 無話過自己偉大

特別多fb d乜乜page講自己既熱誠呀 趣事呀咁就真既
日日係公立醫院來來去去咪又係個d
有時真係覺得old news is so唔識串 咁都可以開page

其實護士好想你地投訴，
比d膠層知前線有幾多野做

btw已離職三年

屌笑死好撚7啊做乜9嘢

絲打姐係想表達護士西係因為佢地多野做?
如果係的話,不如掉轉諗, 多野做就可以將工作壓力發洩係其他人身上?

有想當數目既人唔係咁丫ma

係咪喉嚨痛
工程JJ

唔賣笑無所謂, 最慘係有d鐘意借d意串下你, 唔知有咩得罪佢

做護士俾你講到同做雞一樣你真係好波

之前7警案都有人用上面個個做例子, 講到圍毆人好似冇錯咁

第一日出placement以經無感覺
只係間唔中有一兩個伯伯同小朋友係印象深刻
到出左黎做左年半工都轉埋
興幸走得快

有冇例子護士點樣將工作壓力發洩係其他人身上??
見最多都係呻份工辛苦咋喎

辛乜苦
你又唔係高分出黎有三萬起薪喎
咁辛苦係份糧包捚架喇

講真份份工都辛苦
唔明點解解設計/醫護會覺得全世界最辛苦係佢地
講到勁慘但唔轉行

成日去醫院做外勤, 身受其害

多數都發洩落同事同fresh grad到

社工已經均真d
正常高分大學生同垃圾asso/hd/cert係唔同
好多都9衝人工架喇 好正常
同埋無nursing班仆街係咁話辛苦咁煩

咁你講d發洩係其他人身上既例子黎聽下

設計慘d
辛苦得黎人工低

係咁用術語唔知做乜
利申：nursing

香港地有邊個唔係為份糧

咁係佢自己個人性格問題，讀醫都唔會屌人冇常識

要係果種醫院
除時都充滿negativity 同 bad vibe 既環境工作
長年累月都一定會令性格都受影響
講堅人工高我都唔會做
日日聽人叫春呻吟
又急又忙
仲有日日對住浸醫院味

諗起都sad

加上衣家個醫院體制咁受負荷
人手唔夠
壓力大到傻
自問就不能勝任

做到醫生就話好
出去自己開間clinic
睇下19病比人拎下假紙又一day

醫護轉行就會變咗廢物因為咁多年學嘅嘢都係同醫護相關

係衰係扮偉大 持住人手唔夠當病人狗般看待仲要份偉大

又唔好咁講
有個牌轉某啲行業都好著數

隻愀隻唔洗講大隻 個分身???

講真
護士態度差、燥底、呻辛苦, 點解? 講到尾都係緊張病人, 怕病人得唔到足夠護理。
例如有d家屬無理刻意刁難, 護士燥, 係因為俾呢d家屬搞even幾個字, 令自己做唔切d野, eg 病人A個傷口可能要等到下一更先洗到、病人B隻藥可能下一更先派到, suffer既係其他病人, 唔係護士自己

其實一個hea住做、散手、無操守、乜野都求其做既護士一樣生存到, 而呢d護士一定唔會態度差, 燥底, 呻辛苦, 因為只要良心過意得去, 樣樣9做一樣過到骨, 但你地係咪想要呢d護士先

上次去外勤遲左十分鐘
: 你好!我係黎檢查xxx架
: 哦, 原來就係佢!
: 丫! 之前都未試過遲個WOR(高音), 點解會咁既
: 唔好意思呀! 岩岩個客既xxx有少少問題
之後行個陣
: 之前都未試過遲個wor(高音)!
跟住我想問關於xxx情況
:請問d xxx係咪......?
:係!!! (重語氣)
: 咁姐係冇.....個wor?
: 冇!!!(重語氣)
講住呢度,之後重有

你係咪做service engineer

唔自爆

貪唔貪錢偉唔偉大呢d 人人唔同啦
醫生都唔係個個為左幫人而做
最緊要佢做既野對得住pt 對得住良心
紅色個到真係唔認同
你唔識客氣問 點會第一句就屌你
隔離個post 就話唔識又唔問 轉頭上網批鬥就抵比人屌啦

有個識左7年既friend真係講呢啲

你都on99 你估護士係服務性行業呀
要奶你鞋底 求你俾佢幫你洗屎忽呀

人地係有出糧呀 你俾架 都唔撚知醜

絕對係
講真 夠厚面皮 你點鬧都可以wfc 仲點會同你燥底

巴打/絲打, 呢個論點放係好多工作到都得個wor, 而家講緊係, 每個工作都有自己既難處, 點解係得護士有特別多既叫春情況同躁其他人底既情況出現, 咩唔係每份工作都要保持自己既專業既咩

因為醫療職業, 一個小環節出事可以好大鑊
你遲一刻幫病人抽痰、遲一刻發現病人心跳快、遲一刻俾某隻藥, 病人真係可以下一刻就死俾你睇

就係因為好多地方如果做唔切/ 做溜/ 做得唔好, 後果係可以好嚴重. 每分每秒都要有危機意識. 我諗呢d壓力其他職業唔會有掛

社工是但拎左張證 出到黎係啲中心陪下細佬玩 聽下人9up(反正有咩事都係轉介社署/報警) 再唔係陪啲邊青吹水/同佢地打機
咁就拎20k up
點均真法 佢地本來就係政府一種手段

做得護士不嬲係勢利貪錢㗎啦，唔係都唔會做護士啦

護士成日講到幾好辛苦， 香港地大把工要輪更ot返六日添

護士 are well paid for it

Ageer
正常講野都要拋

為錢真係無問題 有邊個唔想賺多d

樓主開親post 都係「覺唔覺」開頭黎刷存在感

又唔係個個都為咗份糧嘅 例如我 所以而家讀緊
我都唔係啲偉大嘅人 但係有種護士情結 由細到大都想做護士
不過真係聽到好多同學都講為份糧/為有書讀先揀呢科

每個人ga工作都會對社會上的人有幫助。
護士的工作是直接幫人， 而且算是厭惡， 就算人工高， 你唔可以否認佢ga工作性質較為偉大。 係會有人偷懶， 但唔可以講哂所有護士。

比起炒金融呀，收租賺錢果d人， generally 護士都叫偉大。

識個平時都唔理 一讀nursing就忽然關心病人的faecbook page

將來你訓係張病床度、咪又係佢哋照顧你

咁講researcher仲偉大 係對人類的知識付出 但underpaid

先唔講專唔專業 ，你試下用文員人工請人返輪更制既工又通宵又追更又

邊份工唔為錢，但唔使下下講出口啊？
定你做開義工/貼錢返工

唔呻得架，呻既話又有個d行行都辛苦架啦理論

月經。。。

最撚憎既係某d護士會bq辛苦,多野做,唔夠人手呢d 理由
去合理化自己對病人黑面,態度差,甚至鬧
最撚好笑有人reply你唔好去屌9 d護士
要屌就屌個制度,屌政府,唔增加多d人手
我真係唔知呢d係乜撚野邏輯
你試下去買野個sales 黑口黑面
你都屌9佢啦
唔好以為自己讀左個nursing course真係好撚威先得嫁

你做D垃圾飲食 無時停 得個40蚊
你都西面啦

對病人黑面,態度差,甚至鬧 --> 但病人起碼可以康復、可以健康出院
Sales黑口黑面 --> 客觀效益係咩? 冇消費者完全冇好處呀. 所以緊係屌佢啦

明唔明2者分別?

黑面有助recovery咩

其實你有冇讀過 nursing

黑面某程度反影對病人既執著、重視
對對病人既執著、重視 有助病人康復

做大事就不拘小節嫁啦
樣樣野都要理patient condition 下下要擔心
又多野諗要處理
你重care黑唔黑面

最憎人忙少少就打上Facebook 同IG post 飛機文
我所見大撚把呢類人

利申 男護撚

其實Throat sore 咪 掂lot
Laryngitis 更pro

黑面例子
- 屌屋企人咁遲先帶病人睇醫生
- 病人無理取鬧, 浪費左勁多時間同佢嘈
- 病人唔算危急, 但屋企人不停催要醫生要立刻睇佢
- 屋企人賴死唔肯接病人出院, 做院霸
- 唔信醫護, 提出無理要求

護士燥可以有好多原因, 但大部份都係為病人權益
當然有d護士燥係覺得你阻住佢食飯、阻住佢放工 etc 但呢d係極少數

咁我舉另一個例子
猶差對市民黑面某程度反影對市民既執著、重視
你又同唔同意

護士女係最唔吸引
好多都西面， 燥底

我擔心你班友對pt黑面
搞到佢地嘈住要見醫生煩到我地咋
我地唔同你計較就真係不拘小節啦

好撚覺 , 喺醫院做過幾年野, 好撚憎班護士

唔講西唔西 燥唔燥

更嚴重既係 , 佢地狗眼看人低既臭格

男人做「姑娘」唔緊要啊，問題係有D個態度仲西過女人

平時我同佢地接觸都好怕佢哋
驚佢哋西我面
唔係去溝港女， 都有港女/ 港嬸 西你口面先世界級

資深男護士個架子大過資深女護士好多

猶差點止黑面呀, 嚇9你, 屈9你, 打9你呀
佢地某程度為政權服務, 當人民同政權有利益衝突時, 市民權益佢wfc?

唔係 wow
男護士個格好過 女護士

excuse me,點解病人要受班姑娘氣？？？
出咁高人工比你 緊係要你做野 多D咁多野做就黑面發洩去病人到，咩專業操守黎？？

男人認屎認屁起上黎，女人都追唔到

佢地永遠講撚到 成間醫院 佢地最撚辛苦 最撚受氣

又唔諗下, 大把 專職醫療, 文職, 支援職系接觸病人既機會都唔會少過佢地好多啦
一樣辛苦一樣受氣, 但人工少一大截 , 又要被班西護士恰

我諗樓主講既扮野係 口講 我想幫人 實質咪又係為份糧 咁多人都唔明？

明呀, 點會唔明

唔明既人 肯定無做過醫院工 or 根本就係讀緊護士/ 做緊護士

醫生都會俾護士西
你嗌借眼借到無人黎， 佢哋黎到病房都會西你
係班 tuns 會好D ， 入世未深未有牌果下會善良D

講得好 Ching
成日以為自己 好撚 勁。typically 英文
到講 就 收哂聲

Tuns個班又pure又true

佢地問野我都好樂意解答

請問讀nursing個陣教你地友善對待病人家屬 定係黑面

因為時間唔容許對個個病人都好聲好氣解釋所有野
當然我唔同意黑面發洩去無辜既病人身上

黑面->病人心情唔好
病人心情唔好 容易惡化病情

咁幫唔到佢喇

希望唔好同你做同事
西到個個病人嘈要見醫生真係多得你唔少

護士係咩人都會西
包括任何醫院職位
對病人西都好公平
話晒唔係服務業
好彩我接觸佢哋都唔多

睇你口吻應該睇多個病人、向家人解釋下病情都厭麻煩果d醫生

試過係個AC激嬲病人然後佢要求見我呢個小嘍囉
唔係話西面係無錯
但我覺得烚熟狗頭仲衰

講嚟講去又係依句
又唔見啲護士 用依句去 安慰自己唔撚西面 ?

病人都有好多友善又有禮貌既
其他醫院同事都有好多友善又有禮貌既

其實各行各業都係我敬你一尺 你敬我一尺 都唔明低質連登仔有咩好屌

你出嚟做左幾多年野呀 ? 講依啲 ?

有冇咩投訴機制可以阻止呢個「護士霸權」？？
例如係：被病人投訴次數多過某個次數就凍薪 然後再整個護士之間互相評核，或者彈性出糧先可以誘使到班見錢眼開既姑娘去克制自己做到西口西面/鬧病人既情況

求食 TUNS 攻略
利申: 好奇問， 唔會做

吓? 我而家講緊冇需要講到好似9成護士都係咁西喎?
我都話現實都有好多友善又有禮貌既護士,
至於西唔西哩樣係關性格事, 其實佢地份人係西既做邊行都西架啦
護士多女人, 女人比較脾氣易爆, 所以易會西面掛

老老豆豆
咩工都有人呻咖啦
其實係睇人既姐

屌nursing係咪已經變成月經

一早都講撚左班撚樣覺得忙就可以西面
其實兩者完全無關係
但佢地個唔知乜9野腦黎
覺得忙就可以西面,因為佢地唔係服務業
你諗深一層你真係唔係服務?

要有幾on9先打得出依個建議？

你岩呀
最多人呻有兩個行業
空姐同護士
咦,好似搵到個共通點

跟本係你覺得做醫生高人一等 睇唔起班護士

老老實實呢樣嘢根本唔係錯，只要佢做嘅嘢對得住d病人就得

唉 我都唔想同班連登仔嘈落去
用自己生命健康換病人健康 但連黑面都比你地屌
咩都屌一齊 依幾個月見盡人心
捐肝者又屌
被強姦受害者又屌佢係味比假口供
應份比家用又屌
我都份事同你班友講
得個同情心 一d同理心都無
一睇你地班友都唔係做醫療係

ps. 作為男護都頂唔順班護士分享感受扮晒野

女人唔捱得

講真,你真係好撚委屈
連登唔岩你上嫁喇
去返discuss果d 會岩你d
好似正能量好多

唔好將你自己既做事方式套落我度
我唔鍾意執你地手尾唔代表我唔解釋病情
病人唔明就慢慢解釋
而唔係好似你咁黑佢面

講到自己無三萬蚊人工收咁
講左好多次
為左人工9衝份工係絕對正常
個po屌嘅係d護士扮哂為社會
同埋成日嗌辛苦
不嬲喺呢個社會高人工係有代價
一係你就有d人地無嘅才能e.g ibanker/phd
一係就用勞力/危險度高/厭惡性 e.g nursing/消防員
高人工又要屌係咩回事?
少d野做唔厭惡但係得返萬幾蚊好唔好

對住個態度咁差既護士洗乜俾面佢
認真對待病人既護士我好尊重同好願意互相幫助

憎人富貴厭人貧

答埋你呢句
的士士機黑你面會唔會搞到你程車搭耐左?
銀行teller黑你面會唔會搞到你拎少左錢?
空姐黑你面會唔會搞到要delay?
賣鞋個sales 黑你面會唔會搞到對鞋唔岩著?
以上所有都唔會,但佢地如果黑你面你屌唔屌?
再講,護士黑我面會唔會影響我康復進度?
我覺得會,因為我條氣好撚唔順
咁點解唔撚可以屌你黑面呀?

我黑面係黑d無理既病人、家屬
你岩岩先講完病人問醫生病就多得護士唔少
但明明解釋病情醫生係最大責任，你就講到咁係執護士手尾咁難委你咁

phd無高人工囉好無

屌你老母 你黑到病人面係因為人有病在身當時係弱者 試下d醫生點你做野你黑佢地面丫笨

有時黑面態度差既相對既
你好對我好時我對你好
明明已經盡心盡力 甚至有時食飯時間都用埋
有時人手唔夠 真係無可能個個人睇得咁足
快手快腳都只係夠時間做完基本野既時候
都要俾班以為自己病就大曬 日日無理取鬧既廢老鬧你
(E.g. 屌你老母 杯水唔夠熱我點飲呀？)
又要對住啲小小問題就已經衝出護士站度大吵大鬧既家屬
(E.g. 阿姑娘(高八度) 病人件衫濕曬你地唔知道咖咩？ 我地唔黎睇佢就無人理咖啦？)

有時可能真係控制唔到自己燥左底

唔好玩啦 護士人工高到離哂地

咪同佢地拗喇
作為護士同佢地拗 有角色衝突

係威的

麻煩你睇清楚
我唔係講病人問醫生病多得護士唔少
我係講緊你黑病人面搞到要醫生出面病人先聽話
解釋病情係醫生責任無錯
但我唔會黑住面解釋
就算對住無理病人你覺得黑面對件事有幫助
大學咁樣教你對病人

因為你選擇join them先覺得on9姐姑娘
日日傾是非放假去邊度玩
病人禁鐘熄左未死得就唔理
排版見到無事就是但改兩隻字但意思根本差唔
東華班垃圾英文差到以為無人睇得明其實根本就人地都唔撚知你寫咩
講完
唔否認讀中大果班普遍係有料有心d
最仆街係果班唔高分又做到就覺得自己好叻係咁講程序講知識果堆

為人工讀
不過實習嗰陣見到病人咁辛苦其實點都會有番啲人性嗰啲既
不過態度嗰啲梗係病人咩態度我又咩態度架啦
間唔中有啲呀叔會同我講其他病人態度好差呀好冇禮貌 好體諒我哋咁話喎 好搞笑

角色衝突

人地認真討論緊就彈段咁既野出黎

為份糧好正常我覺得
但大部份收完呢份糧 又借d 意唔做野又hea 跟住同家屬病人講野個陣 又話自己咩都要做 又好大責任，好辛苦，人工低，假期少 實情就咩都相反

係呀
正如你地要人睇得起你地既專業
但又睇唔起人唔識因為無用五年去讀咁樣
其實你地班仆街為錢無問題
唔好有光環就得
做野跟足d唔好成日食飯前後去左吹水
食完返到a and e都夠膽係counter成班吹左十幾廿分鐘
做野拖慢黎做做d就死既
有需要但未死既就唔撚理，叫極都唔撚理
一味係度寫下排板派下藥
明撚明醫生叫你開邊隻
你跟返個時間比就得
自己做埋醫生，pharm果邊j自己專業
成日屈醫生,pharm都會做錯
屌你老母啦。
你地錯就壓力？

自問一啲都唔hea 明明已經好努力咁幫人
但啲人都係到處咁為難 講到你好似害佢咁
唔係話護士最辛苦 行行都有辛苦既地方
但護士真係唔容易做 因為香港真係好多對自己個病無責任感既病人 對照顧家人無責任感既家屬
所以真心講一句 為錢既人真係唔好入行

其實追下班nursing留言已經感受到佢地既扮野
(我指一部分唔係全部)
講到黑你面係為你好

其實你地先係，對住vip就笑撚哂。
有家屬就唔撚敢蝦人
無人無剩就由佢唔撚理
只做到佢唔出事就算
食撚屎啦你班仆街。

請珍惜students

見過對病人最差既係pca
病人乜都冇講就話"佢唔肯換"就唔換
其實跟本冇問過

housing
大假18定21日起跳
返五日輪姦
rn一出已經三萬。

明明病人先係受害果個
變左佢地

你都傻既，我又唔係護士

你肯定？落一轉a and e 或者ward睇下有幾多個pca？而醫生護士叫佢地做野之外，佢地無得say no,又要照顧一堆病人，要運輸，清潔，做姑娘有專業光環唔做既屎尿血

是但啦，係唔係都好，唔好做野做到有光環就得啦。

有咩情況係「護士黑病人面搞到要醫生出面病人先聽話」
呢d係咩情境黎, 我未遇到亦想像唔到
你未試過對無理病人黑面? 你sure你對住個個無理病人都好聲好氣解釋到佢明為止? 定係你根本未畢業?

護士會推病人？會叫佢地幫手去廁所？清潔善後？

利申唔係pca唔係做ward，但會接觸唔同部門，都唔係ea

好鐘意用專業身份去judge人，唔係幫人
就係你地大部分時間做既野同埋比人屌既野
高人工無問題。
有無心做好你自己知
但唔代表你只可以judge人唔識而唔比人judge你有無做咩，ok?
專業唔係咁用。
解釋唔到就屌人。
咁你讀個專業泥做咩？

東華垃圾？低分低能貪錢怪。

medical ward仲要已經出名多pca同更
反而之前第二間ward少啲pca 嗰到啲pca反而仲有人性啲
不過都可能係呢幾個係老野黎零舍仆街啲
我經驗唔多 不過喺我經歷入面呢幾個老野pca真係最仆街

好中，又係識人久唔久fb ig打長文。傷風感冒小小病又話食藥搞到心跳快手震...，再加一堆英文，煩到嘔。

D 病人會西面俾護士多D
通常去到醫生到好多都好聲好氣D
大陸人除外

佢哋睇得TVB 太多
以為白衣天使好有使命感
同埋FB ig 嘅野好多都好中
我睇到都覺得

會唔會多pca?你有無做過其實？定你係良心咁講？
係多會長年請pca都唔夠？半年比佢上2怕佢走？
自爆左唔明就算但覺得你班光環撚唔好成日覺得你地做最多野
因醫院好撚大
你地無做哂
連自己果part都唔係做得好果陣就唔係扮撚哂野。

Nursing撚無啦啦點會撻啲medical terms出嚟

次次都係有班柒碌識少少扮代表想challenge護士，先比人屌返轉頭，見到medical term睇唔明就話人扮野

其實行行都有咁既人，都有好人

舉例。大把耶青，左一句神，右一句上帝，又咩q都話感恩。但行為舉止做事，仲衰過唔信教既人。咁唔通信教無好人咩

你簡單D 講句""今鋪打和, super ""

同埋先讀緊yr 1 nursing,就當正自己係正式護士咁

覺

我都想為病人做多d 夠人幫手先得架 國際標準係一個護士對四個病人
而家香港一對十幾個 我每個都同你做到120分我真係連踩3更都做唔掂啦 仲有一大堆文件要搞
屌鳩我地只做到病人唔出事就算不如屌下政府cut 醫療開支啦

讀同做得護士唔為錢唔通為愛心呀， 唔係你只意我哋會認真做呀？

你自己黑病人面就屈埋我都會黑面
好多老人家都唔會聽得明
唔同病人解釋可以同家屬解
就算解唔明都唔應該黑面
你expect個個同你教育水平一樣啊

醫生對住護士黑面咪一樣咁衰

佢都唔識設身處地諗下
佢學車學唔識如果俾師傅黑佢面唔知咩感受呢

你重點都未拎到
就亂咁吠

的而且確空姐唔無專業
係唔係雞我就冇意見

你打堆野出黎混淆視聽

識幾個，咁岩唔覺好貼地，成日講粗口

你啱呀, 成班護士圍威喂 自 high N 年, 變成一堆離撚哂地, 唔識同病人溝通既高薪機械人 咪啱囉

無理病人 =/= 聽唔明解釋果d病人
係指刻意习難你果d
呀醫生你明唔明呀

班濕鳩護士自己諗下囉
間醫院咁大
一個病人使用醫療服務, 你估淨係得「你地」接觸過班病人咩 ?

醫生無既 ? 專職醫療無既 ? 文職同事無既 ? 支援職系無既 ?
又唔撚見佢地好似你班濕鳩咁 日日叫春 抬高自己 ?
搏乜野你地自己心知肚明啦

人工已經高 , 做既野又係你地本身要做既份內事, 公院資源又向醫護傾斜 ,
仲唔撚唔滿意 ? 仲覺得其他人欠鳩左你地 ? 收皮啦

另一個東區醫院 post 呀, 充分見到你地依班護士, 講野幾撚咁寸. 幾撚高傲呀

你地咪撚再扮無辜呀

Exact7ly
做學生果陣可以幫手插foley ryles打針派藥覺得好興奮
依家咩廿幾個case上身 日日做

邊個話你知其他專業無叫過春
你入過醫院就知道根本大部份人都叫春
不過護士要返shift
專職醫療星期日唔洗返咁解
我認同護士係辛苦d
利申係MSSU實習過

咁又唔係 護士先係24小時對住病人果個
好多時有咩事都係護士出黎做中間人做調解（做受氣果個 ）

有時d病人家屬真係特登搵野黎鬧護士
例如醫院d飯唔好食
又有中左風（都好嚴重）既病人半身郁唔到 食唔到野 要用鼻胃管
D家人堅持日日帶湯水餵佢用口飲
已經解釋左好易入肺變肺炎
都要堅持餵佢用口飲 仲話「入左黎兩星期我地無做過野 點解好唔返 「要求病人可以行得返同用口食到野」
每日就用左唔少時間處理病人家屬無理要求

你睇, 你地既邏輯就係咁
護士要返 shift , 所以辛苦啲 ?
又講撚到好似返左 shift 係蝕撚過人地咁款
佢地返 shift 人工係反映到架 , 咪撚誤導人地 好似佢地 無條件返 shift 先啦

仲有, 我唔係話其他職系既人無叫春, 我係話佢地無好似你地咁 日撚日上 Forum , fb 講到個世界得你地辛苦呀

咩叫搵野黎鬧護士 ? 你估 醫院其他職系無試過無端端被病人鬧 ?

醫生咪一樣
醫生Facebook page eg Ray Leung 果d夠日日呻啦
咪又係幾百個醫生like
開錯藥果排呢，仲多醫生呻辛苦
我好理解，唔明有咩問題

做任何職業既前線都會遇上呢種西人,呢d情況都係用返專業知識解釋姐, 要show比佢睇佢根本冇得駁你.
利申: 非醫療系, 但成日遇到類似事情

所以開低d價錢可以請多兩個人，請大陸護士，都係一個競爭

成日見到你班自以為自己讀好多書既人指返醫生，pt，pharm既人做野就覺得好笑
可唔可以收下皮？講專業你地係醫院真係好專業？定只係一個讀左五年書既pca?
同你地做野有時真係又嬲又好笑
會問返專業既野之後一副係唔係咁呀好似你清楚過我地咁
實際就係問撚緊。

佢地唔敢入黎架啦，講辛苦佢地數下ot pt一日睇幾多症再講啦，或者pharm點樣做到停唔到手，佢地唔做野病人無藥食咁點
根本成班同警畜一尻樣性格
做得為人既行業
用專業黎威脅人
問問題屌。
態度咁差唔好黎醫
第一醫生或者專職先係醫
你地係patient care
2 點樣為錢都好你份工係關於人命
講得出有病唔好睇醫生
你同垃圾偽進仔或者仆街有咩分別
你會唔會唔收人工？
再者
醫院好多專業過你地既同事無出聲
仲要受你地氣
有無講？

入黎講呀！

重點係病人24小時都會見到護士
而其他醫療團隊係唔會
醫生on call都唔會全日係同一個病房啦
同埋好多病人家屬都係郁護士
對住醫生成隻死狗咁

知唔知專職一日睇幾多個case?

知唔知星期六日要去ho或者cluster開會，或者返黎開會既次數既多？可唔可以收收皮呀護士？唔好咁自我中心啦
廿幾個case
讀得書既人根本唔會講到自己幾慘
因為一直都受緊
只係你地班讀唔成書既人
先會鐘意用讀書壓人專業壓人
小小就話頂唔到慘過全醫院其他職系
收皮啦好嗎？

識有個做護士既見親佢都呻
仲會係朋友面前鬧病人家屬點麻煩點點點
亦都會打上Fb

每次都心諗 咁無同情心心地咁差就咪鬼做護士啦
講真 有邊份工唔辛苦 邊個返工唔會呻架
點解班護士又特別辛苦呢
咁辛苦咪quit囉 又要煩又要鬧又要為三皮野低頭

利申 呢一年已經無再同呢位護士朋友食過飯 每次都發放負能量頂佢唔順

知唔知護士係要負責哂成個病人所有野仲要coordinate埋allied health 之間treatment
我無意比較allied health同nurse
因為兩者都有各自職責所在
而大家都係一個team去幫病人服務

原來係做唔係ward既pca 3a
受得護士氣多依家咁憎護士呀？

第一收得份糧，呢個就係你角色同責任，呻係得但唔代表你地可以比個波比返病人家人
成日講到佢地唔應該問，出現，咩都係增加你地工作量，其實你地好想無野做尻寫下排版又一day，我都明

中風呢單case,第一你地有無諗如果係你屋企人，見到咁樣訓左係床，咩都做唔到你會點？第二，當你解釋果陣有無運用到你地最鐘意既專業光環，去威脅佢地病人會有生命危險，我唔信講野有能力同說服力既人會聽唔明。
至於話無做過野，有無講返醫生睇完你地跟做左咩，或者點解好唔返都係解，都係果句，你地既人工同埋關於人命，係你地責任，同埋會死人。
最後其實真係一個ward會有幾多病人家人一日幾十個問你地？定問多句都一副我係專業做緊野不屑同人講野既態度？

講得好岩

想法一致
不如唔好做啦, 出到黎又係一條好漢

講真護士跟order,但真係專職既問既係斷症既問題，真心唔明邊個壓力大
其實我覺得pca都壓力大人手不足
同警察一樣養住同一類人。

傻啦！佢地心知出邊打工一樣辛苦，只係佢地有光環放大同埋人工高。

多女人係咁
如果it撚地盤撚變哂做女人，一樣咁多女人叫春

所以話根本唔係職業嘅問題

你講果d一早做哂啦
連醫生都打左去講病情都係出黎照餵湯呀！！！
你係咪未見過病人家屬可以十個咁圍住張床再出黎圍住你問病情
一人一個問題都十個啦
一個ward 60個病人好普遍啦
都真係有病人家屬（病人根本無野可以出院但因為唔想俾老人院錢就死唔肯出院)日日黎問病情如何呀！！
你咁憎護士未覺得個個護士都態度差

點解你講到個個護士都係光環放大
老老實實 我就讀書唔成先揀 為錢only
但我唔會係fb ig叫春

唔好狗眼看人低啦，pca3a?笑尻人？就係呢種態度，同警察一尻樣，憎人富貴(屌醫生所謂要執一個考試讀書咁多年幾十條a既人手尾)厭人貧(對ea,pca同事根本0尊重，重有病人家人)

無pca同事你地咩都唔係！

做allied health又同你講？無意比較？咁講ward個文員一樣要做哂成個ward既coordinate既野啦

真係好垃圾你呢d咁既人咁既態度做份用心既工。

醫生都可以問你識唔識睇x光片？唔識？原來係en rn

我都係想幫到人 又搵到d錢 先入行
都無係fb ig叫春

講真用d咁Extreme 既case去講黎幫自己辦護
咁你地光環存在啦
知啦你地最辛苦，最慘
幫手解釋個dr唔慘
明架啦。
你咁憎警察係咪覺得所有警察都係讀唔成書為份糧無人性只識聽order做野但叫佢拉自己屋企人會唔會聽？
同樣地自己屋企人訓緊床會點？
唔再講啦。
唔好唔用腦
進修下啦。logical上好錯。
唔否認有好既，真心會落手幫病人而唔係咩都叫姐姐或者推去其他dept話自己手頭好多case做唔好加重ward負擔

我想問點解會有咁多人覺得護士要好似服務性行業咁黎照呼你

消防去救火係咪又要唔該前唔該後叫人唔好阻撚住哂？
警察查你身份證都係系口系面架啦 唔通仲笑到死狗咁求你俾張身分證佢睇睇呀？
消防車呀救護車車班仆街仲衰 收咁高人工 仲要亂沖亂撞 阻住人番工

成班都on99 係話人態度唔差之前 首先唸唸人地工作性質係咩先啦 醫院絕對唔係賣服務既地方囉

要服務去141啦

睇黎係你睇唔起自己多過我睇唔起你
我邊句有笑9 pca3a 我只係講出你係咁針住護士既原因
我覺得文員都好叻架 我個ward果個都好幫得手
用你logic唔通我問文員點解唔識打針咩

原來stroke都叫extreme case
無人話過護士係最辛苦最慘
只不過人地叫春呻下又關你事
你做pca都覺得辛苦啦
唔通你呻下都唔得？
叫得姐姐做都唔係大野啦
唔通叫你幫手CPR咩
推去其他dept<---醫生決定 護士無得話事

笑撚埋ea,做人唔好咁仆街啦你老母
啦唔係話你呀，學你咁講，只係講出你咁樣死都要話我係pca既原因

我都覺得rehab個文職好做得野
真係好難同你溝通。

你個ward，收到啦護士長。

PRP injection大唔大？
唔好再撻一大埋terms啦
至小我果度足科比人話禁下制都唔會話比人知呻其實睇幾多隻臭腳爛腳啦。
個個stroke病人家人都會咁圍你地？

之前都佢地報BLS
真係好努力去學
唔想再同你咁既logic既人講野。
cpr笑死人
知唔知連ea同事入職orientation有好多片學。做演習或者發生事都要幫手參與推床鎖lift，都係額外工作，都好辛苦，出幾多admin野，有人黎做accreditation

你可以屈我做唔同職位，但俾返小小尊重唔同職位既同事，唔係只係En Rn大哂。

有時個病人真係好嚴重(e.g. 末期癌症) 情況好差
可以話就算神仙都難救果種
仲屋企人一黎就會狂屌護士照顧得唔好先會咁差
仲要有時一入就5-6個一人一句咁 由頭到腳 一樣一樣咁屌你
又話搵蘋果告你 又錄你音 影你相咁 但可能只係因為病人件衫濕左少少
有時真係好無奈 有時佢地一人一句咁 又圍住你好似食人咁既樣 真係好得人驚
呢一種人如果太好聲好氣咁對佢地既話 可以屌足你幾個鐘 屌我唔係問題 但就係為左要回應佢地 全個病房其他病人無人睇(有時有同事食緊飯 成個場真係得你一個)
如果你都好有禮貌對護士 我相信護士都唔會態度差
其他人我唔知 最少我係咁
唔係話護士最辛苦 但就一定唔係舒服既工
為錢嗰班真係未必做得長

講真病人家屬好既話做野都會順利好多

岩呀, 最重要保持冷靜同專業
btw , 紅字不同意

都無人講過睇唔起pca同ea

足科睇黎真係好大壓力 搞到你咁樣

你估班消防都係為左救人咩，貪佢人工多平時off又可以去蒲ons得閒又可以船P返大陸叫雞

有人工同辛苦係兩回事
人工高唔代表份工會變得舒服

俾100蚊你食屎 同俾十萬你食屎
味道都係一樣
舊屎唔會因為你收左錢而變得好食

你本身個邏輯都幾奇怪
照咁計
做地盤三皮野一個月舒服過做文職一皮野？

返工為錢唔係問題, 問題係有巴打/絲打發現不少既護士三日唔埋打晒千字文叫春放負,講到自己幾有抱負幾慘, 重有平時會西一d冇得罪過佢地既人,etc...
而家討論緊既係以上既行為係應該/不應該同埋值得體諒/不值得體諒

HA係近年先開始叫PT OT返星期六補錢
遲下先變常規
但護士一開始已經係7/24
老老實實同護士比係無得比
起碼唔會見到有PTOT返通宵更

另外
讀唔讀得成書 根本無影響
係工作態度既問題
好多醫生都係仆街
好多護士都係好人
入ward做過野
坐過MDCC就明我講緊咩
係醫院做完對醫生完全無哂幻想

反而好好奇護士對住其他工種會唔會心理唔平衡?
PT OT RD個d冇咁辛苦，病人又唔會點對佢地差，人工差不多
社工仲要唔係醫療專業，人工仲要高過RN PT OT RD，而且手辦眼見功夫
行政職系人工又係高，亦唔係專業人士，但地位好似都唔低

係醫院最辛苦、人工最低、地位最賤既職業正正就係護士
有時清潔呀姐都起碼唔會比人鬧先

屎尿啖血加嘔吐物
唔係人人頂得住
由得人串下啦

講得出呢d證明你係外行人

咁事實係點? 真心想知
因為我係醫院實習過亦唔係以上既職系但觀察到既係咁

PTOT同MSW做既野唔同
重疊既地方唔多
Nurse 同醫生會緊密少少
大家都係medical background

講地位
要視乎做緊邊一類病人同埋邊一類同事
舉例
如果做好physical 既病
斷手斷腳中風。可能PTOT地位重要d

如果係做psy ward重症
可能MSW involvement 要多d

男姑娘=臭鴨
女姑娘=臭雞

護士 咪拗喇
仲要係高登/連登 同佢地拗 呢個係無底黑洞黎
打和or比佢地贏 等佢地條氣順D

笑撚死 個個話乜well paid for it 我家陣嫌呢份工人工低啊成班loser 仲話乜西面黑面 屌你我而架賣笑啊 工作壓力大你地呢啲家屬又on9梗係要屌下先醒架啦 好聲好氣講你地會記得咩 我可以話一半為錢 一半係想幫人先入呢行 但係入到黎我覺得完全係underpaid
記住 唔係我地人工高 係你地人工低炸

你又岩

典型叫春護士

Underpaid
憑咩 你讀書好叻?

咪撚上黎囉

以後咩post 貼呢段都可以

笑撚死 個個話乜well paid for it 我家陣嫌呢份工人工低啊成班loser 仲話乜西面黑面 屌你我而架賣笑啊 工作壓力大你地呢啲市民又on9梗係要拎警棍打下先醒架啦 好聲好氣講你地會記得咩 我可以話一半為錢 一半係想打人先入呢行 但係入到黎我覺得完全係underpaid
記住 唔係我地人工高 係你地人工低炸

利申:差佬

咁辛苦咪唔好做,搵其他性價比高而且薪金更高既工

唔洗諗住轉移視線
我講緊對住任何病人都唔應該黑面
唔該唔好將自己既錯合理化
俾人刁難就黑哂面
你EQ咁低

點解會覺得做護士係貪錢？搵得個20幾k人工叫高！？真心咩？ 大把IT狗銀行banker搵錢多過護士幾撚柒多！又唔係公務員，福利又唔係多。醫管局剩係識肥上瘦下，班仆街堅離地城膠層要你做paper care仲多過patient care！你班香港人就剩係識投訴，成撚日就俾班家屬盲屌，膠層見你俾人屌驚上身又屌埋你一份。真心想學阿Sa講句「我有俾你地屌架！」我想講，唔好一竹篙沉打一船人，仲有好多有heart嘅護士同醫生，遇到的話請你好好珍惜，俾返一份基本尊重佢地，唔好連呢班人都打沉埋。如果真係只係為錢，香港醫療真係玩撚完。
利申公院男姑娘
愈做愈灰想quit

唔係佢地特登用你唔識既字 係你唔會虛心問番個意思 一味只話人拋term 從未真正去了解 你就慢慢做你既井底之蛙

btw 學習環境影響深遠 個個夠講野中英夾雜 又唔見你講

【專案組報道】醫護人員受明確守則規範，不能擅自公開病人資料。不過近日有公立醫院的女學護在社交網站指插尿喉的男病人陽具太短，質疑對方「係咪有病」，言論引來網民抨擊。有醫護界人士提醒，新一代使用互聯網時切勿「習慣性分享」，避免違反專業操守。

違專業操守

日前一名公立醫院的女學護，在facebook發布一則有關她第一次插尿喉的感想，內容指由於年老病人陽具僅約三厘米長，比初生嬰兒還短，故此插尿喉時十分困難。該名女學護更質疑：「有無人可以話我知點解會咁短（陽具）？係咪有病／委（萎）縮？I wonder（我懷疑）個patient（病人）後生時點進行性行為？」

相關留言被人以「又一無良醫護人員」為題，轉貼到網上討論區，轉貼者指：「真係睇唔過眼，人哋老人家畀你咁唱！」據知該名女學護正在港島西聯網公立醫院實習。記者昨透過facebook聯絡對方，惟截稿前未獲回覆。

香港護士協會主席李國麟稱，護士受明確守則規範，擅自公開病人的個人資料及病歷屬於嚴重違反專業操守，在能夠確認身份情況下，相關人士理應受制裁。李認為，是次事件涉及的是道德問題，投訴只屬徒勞，惟他擔心年輕一代習慣性將生活點滴在網上分享，會不自覺地為自己惹麻煩，「專業人士應該知道乜嘢唔可以同人講，依家啲細路係咪冇咗危機感？乜都同人分享。」

醫管局發言人稱，暫時未能確認該女士是否港島西聯網的學護，而護士訓練學校在課程已加入病人私隱條例及專業操守的內容，學護不應在社交網站提及病人情況。局方若證實有學護違反私隱或專業操守，會作出紀律處分。

quit囉屌你老母
唔知出面個市係點

慿咩？就憑我地日日做到隻狗咁1對幾十個病人仲要應付病人自己病人家屬等等等數之不盡既麻煩 已經唔止呢個數啦 記住 我地做錯野係要見報架小朋友 唔似你地打第二份工做錯野被人屌下就算啊
讀書叻？連高分低能都唔識就翻去你老母閪到等個腦發育再健全啲再出世啦

唔洗理佢地架師兄 做好自己就得

佢老母個臭化西
人地ug讀到phd 7-8年 出到黎post-doc都係得二萬頭到中 仲要係唔會點升 underpiad佢老母個臭西

叻叻呀
你係邊度做? 遇到你真係喊3聲

underpaid的話
咁其實其他醫療專職都係underpaid
OT/PT/RD最嚴重，明明個個已經大學畢業
但薪級都仲係文憑職系既人工
反而ST唔知係唔係因為HKU照，所以有學位職系人工

唔止呢個數 又唔諗下自己有無料
有咩工係唔洗做到隻狗咁架
大把專科會計工程建築都係做到狗多麻煩野架喇
你以為人地出糧比你hea?
講到咁underpaid可以唔做架
大把人覺得好paid爭住做
最好笑係法國d低分嘅人最中意用高分低能呢個term
高分同低能無關係架 大把人高分高能
都大把人低分低能

係 香港最underpaid嘅academic都未出聲
人地放幾多effort你班濕9護士仔做少少野就話辛苦同underpaid

原來以上既野 三萬$唔包 支持護士加到十皮人工

係人都知做護士辛苦又好大壓力, 但你點衡量而家係underpaid先? 其他部門/職業都有辛苦/大壓力之處, 咁點解係特別優待護士先?

same as police

從來都唔覺護士係講到咁辛苦 其他工一樣都咁辛苦呢句就真 實習個陣見過個account 哥哥仔做通頂做到入院

黑唔黑面我又覺得唔係咩問題 咁個個人都有情緒 你見到個護士黑面可能咁岩係個護士心情唔好 如果真係唔想見到護士黑面我建議上面啲比貴少少入私家醫院

標題好同意，做緊護士嘅年輕人都特別自大

有邊行好似護士咁，咁撚多19 Fb page，啲做咗護士嘅舊同學不時又like吓啲垃圾page。煩到仆街，

你有冇住過院? 我住過10日已經覺得佢地做野好辛苦, 唔係只係要搞屎搞尿比藥抽血呢d物理性既野要做, 佢地仲有d文書上既野要做. 而且佢地仲有時會有通宵既shift.

好坦白除左錢之外無咩福利
得舊果批（做左廿幾三十年）先多d福利（例如睇牙）

讀多啲書啦小朋友

其實nursing咪又係一份工作 有邊個返工唔係想搵錢先 係咁岩份工要救人 先至會比你地呢d連登仔challenge d nursing撚扮哂野 如果個護士盡到佢職責 救到人 照顧到人 自己又搵到錢 咁何樂而不為先 challenge人地意圖去踩低人 都幾撚好笑
唔知你地接觸呢樣工作幾多，如果冇咁既人工，請唔到人做機會大，到時受害其實係你地自己，到時唔好怪老左冇人照顧自己

依家degree fresh grad人工幾多？25000up?

唔係3萬咩

無人屌佢地為錢做
係咪用屎眼睇野
要講幾多次
係屌佢地扮野，攞高人工又話辛苦，黑面

pH值接近0

唔明有咩好嗌
我就係為幫下人得黎又有啲錢所以入行
三萬作為起薪點係幾高
但做落去過多幾年我肯定其他系既畢業生一定高過我
同埋番工就係為左出糧架喇
唔好話我知有人番工係唔想出糧

Shift/night番番下就慣 冇咩好呻
人地做看更/醫生做清潔咪一樣要
慢慢會發掘到shift/night既好處
啲時間會好好洗 哈

成日俾病人/俾家屬/俾醫生西 我當人工包埋
自己調節下心態 要明呢個世界咩人都會有
病人/家屬我會認為佢地病緊/有屋企人病所以緊張
除左個啲瘋狂無理取鬧果啲 咪當佢發up風
但係我就唔鍾意啲醫生當自己大哂
幫左佢連唔該都唔識講
或者問多兩句confirm你就西口西面
你係醫生讀得書多係貴人事忙
我想講我都讀左四年大學我都有呀媽生我都好撚繁忙
Sorry好似離左題
總之我永遠係人地點對我 我點對人
有禮貌既病人我一定有禮貌咁對待
有時我太忙我會同佢講要佢等因為我而家要做啲咩好忙
我覺得大部分病人都好好 會明白會等我又會話知我忙

我諗成日呻成日叫個班應該係student/岩岩入行
因為我都唔係做左好耐都已經覺得冇咩好叫

唔知點解佢地仲要覺得自己好叻好高尚

咪臭西
成日話咩call time 早呀見唔到太陽
做完一日野天都黑曬先返屋企
好累但好有滿足感
真係好撚扮野
講到自己為社會付出好多
應該所有人都要認同佢咁
如果唔係高人工， 我先唔信佢地會做lor

認同
不過如果醫生態度差的我都唔會對返佢態度好

始終我care的係patients唔係佢

利申:medical surgical可能唔同玩法

明明對住啲病人西口西面
大粒個啲nurse仲要恰細個啲

咁撚高？？不過佢哋做厭惡性工作，值呢個價既。
不過男仔做護士會唔會俾人笑？(eg： 親戚朋友)

你個名仲扮野

人地英國法律規定護士病人比例不能超過1:8 因為佢地覺得超過1:8就唔可能提供到全面既護理比病人
香港呢？分分鐘一對十幾二十 大家都係得一對手都係要每日完美地做足打針派藥、洗傷口、抽血、留大小便痰sample、換片沖涼、處理病人家屬問題、搞掂一大堆record同paper work、同其他department跟病人d野、催醫生開藥、唔夠藥派去藥房order、病人有咩事又要叫醫生
大家都係要做咁多野 當普通routine係不能犧牲既時候 咁自然態度、同病人解釋treatment/病情會減少
呢樣野唔怪得護士 怪就怪政府點解覺得護士一對二十無問題

人地英國
人地英國護士同巴士佬一樣人工咋

咁我比廿皮你睇50個病人ok？
1:8先確保到全面護理唔會多d人工會做得多幾個個喎
你可以話1:8個ratio可以提高 但都唔會係1:20囉

唔洗應佢地啦 一開始仲比心機回 睇得越多comment覺得再回都只係曬時間

你岩

[img]圖片網址[/img]

護士圍爐
咪上黎囉咁唔中意

其實好心護士撚就唔好再同佢地嘈啦
香港1:16咁既人手比例佢對都覺得合理 覺得我地拎三皮野就應該咁樣做法咪由佢 反正有錢既咪私家 無錢既公家 到時要入公家果班咪自己受

問心除左D小小事仲要唔合理都嘈既家屬同病人我會黑面之外 反而係果D hea做無心做既同事

同埋D病人日日㩒爆個鐘就係問下自己幾時出得院幾時有飯食 我地班護士就打針派藥抽血插尿喉咩都要做
有時個病人有事 急照scan/做腸鏡 幾啦多野要準備 你地淨係諗自己發燒好辛苦 點解護士唔理 但係另一個病人就死咁既樣 講完都淨係係到嘈又點計？

連登已經係多後生一輩上都改變唔到心態 仲係覺得1:16可以返工開開心心真係好撚幼稚 仲問點解返工唔賣下笑

已經做到灰左 黎緊只係識幾多就教幾多俾新仔 做到咁上下就移民 香港人其實好乞衣 反而見過幾個住私家病房既最有禮貌

希望香港一路差落去 香港人應得既

你有無酸d警犬

其實同佢地吵都無咩意思 好似黑警咁 依家度就大大聲笑鳩黑警 又話人地貪錢先去做 但現實味油頭毒撚 俾人查牌個時味又驚驚青青咁 講野都口震震 你睇幾多人去報黑警就知啦 又要屌又要想做 身體最誠實
現實中佢地黎到醫院 真係夠膽咁同護士講先算啦 到時味又俾人串到面都無 仲要俾隔離床睇到笑 同佢地講都哂氣 當睇笑話算啦

成編文可以改做社工